【灣仔炸彈待拆】廢老：怪都怪美國佬

灣仔北沙中線地盤昨午第3次掘出二戰時美軍空投炸彈，警方目前正燃燒炸彈內炸藥，地盤不時冒出黑煙，估計下午約1時處理好及向記者交代案情。

在華潤大廈工作的股票經紀龍先生表示，昨今兩日香港股票市場跟隨美國市場步伐，表現不差，炸彈事件對「搵食有啲阻礙」，估計上午損失數十萬元營業額，他在現場附近等待解封。

同樣在華潤大廈從事飲食業、未有透露姓名的市民稱，自己上午約10時到達現場一帶等候，打算解封後開工。對於第3次掘出炸彈，這名市民稱「都無辦法啦……怪都怪美國佬……美國佬最衰」。

在菲林明道橋底開報檔的馬太表示，今早損失約兩成生意，即1000元至2000元營業額，但認為影響不大，「而家啲報紙都賣唔起」。

冇美國佬，佢老母重做緊軍雞畀日軍日日啪啪啪啪咋

係無腦姐
佢地可能仲以為日本人喺國共打走嘅

廢老只知二戰共產黨殺晒日本全國軍人
其他國家都無幫手

抗戰勝利丫嘛

呢啲先係真正嘅"哈日"

你地中國有啊，不過唔任趕走人，而係諗梗俾邊到人再停戰

國民黨有
共產黨幾乎無

阻我開工 正...

公道啲唔該
國（民黨）係有好大功勞 三九年日軍嘅攻勢已經停咗
美國係四二年先正式幫拖

不過共就真係冇乜貢獻

中國梗有出過力㗎，中國國民黨吖嘛

慨念正確

啲人為反而反
國軍打咗幾次長沙會戰 常德會戰嗰啲
唔叫功勞

怪都怪日軍阿 傻撚左有冇讀過書嫁....

百團「大戰」我共軍殲敵「數千」

又係嘅
最衰美國佬啦
如果日本女姦男殺晒你哋班廢佬咪好囉

美國佬幫你趕走日軍，多謝都冇聲仲怪人

痴撚線

食屎啦東江縱隊

叫得廢老重想點

大家睇幾日東方就知點解

如果無美蘇支援軍備
國民黨都未必打得贏
憑果個專執死雞扮抗戰既共黨？

呢啲廢佬真係正傻西

同意呢d唔係叫洗腦，都冇腦又點被洗？

冇美國佬可能幫緊日本仔含撚

香港俾廢老害撚死

d廢老係咪智商低於10 遊走係條街既腐肉黎ga ja?

佢地真係以為乜撚山東遊擊隊打走哂

共產黨打二戰就好似玩pubg咁龜縮到決賽圈等啲人死晒執人哋啲槍之後1 on 1打贏再cap 圖話自己好似rambo咁一挑99

共慘黨直程要多謝日軍添啦
救咗佢一命

鴉 唔記得咗 仲要多謝埋張學良

軸心國spy

個炸彈係幫邊個架ON9
係啦炸死你班仆街等你係地獄怪美國佬啦

冇美國佬你班廢老都冇得出世，一係個屎忽被日軍開晒光

奇怪，後生仔歷史常識好過老嘢，咩事

話唔定件廢佬係支持日治香港呢

有機會

冇咩點讀書咪易比人洗腦
黨話佢地抗日大功咪信到十足十

漢奸發現

山西豆腐隊

無知即力量

美國佬係幫自己 唔好用個幫字

支援囉好未

入內文睇清楚啦, 講依句on9野嘅, 唔係相中人嚟

冇美國佬佢出唔到世啦 死廢老

冇美英幫，國民黨一早已經輸咗啦

垃圾廢老

共產黨對二戰係完全冇貢獻，甚至係中國抗日嘅負資產。聯合國常任理事國地位本應該係俾中國，而唔係俾一黨專制嘅共產中國

所以中國點解會不斷畀外族侵略或自我分裂
原因就係太蠢，腦筋只停留響口腔期

可能因為美國佬黎遲左
搞到佢唔知自己阿爸是誰

沒有共產黨沒有新中蟈⋯⋯

美式炸彈都唔代表係美國扔嫁喎...

美國喺二戰嗰陣炸香港其實無點幫到手 炸黃埔炸撚錯灣仔 仲要掟incendiary 落民居

見慣不怪, 總之D廢老最中意講: 美國佬搞亂香港 , 咩衰野都關美國事架啦

冇美國佬你老母重做緊日軍慰安婦咋,廢老

咁你係咪好想日治？

我只係話美國佬鳩 無要日治 又係度放稻草人

在菲林明道橋底開報檔的馬太表示，今早損失約兩成生意，即1000元至2000元營業額，但認為影響不大，「而家啲報紙都賣唔起」。
一日咪成萬蚊營業額

其實美國有無炸過香港

所以廢老縱觀一生 一事無成
冇車冇樓冇資產 一窮二白

美國佬唔炸，你覺得打得贏？

有出力
共狗一路喺後方騷擾人打日軍

係呢 出過咩力呀

冇美國佬，你老豆係日本人呀

⋯但係負責戰略轟炸日佔香港嘅盟軍基本上係得美軍咋播
英軍一早俾日本仔打到龜縮咗

出力還出食
收效還收效
客觀上係睇大唔大力
情感上先睇有無出力

人哋個中國有，但係你哋個中国冇囉

btw垃圾報紙佬
粒炸彈係咩炸彈，邊個架？

點會無幫到手 本身香港有咁多油庫 又有太古船塢 又有機場 根本就係一個戰略要地 同埋你估以前戰機好似而家咁識自動導航？

果時科技有幾高啊 炸唔中咪誤炸民居lo

屌，當我無講過

公道啲講有
同埋的確誤炸咗平民

盟軍由1942年9月至1945年7月期間多次轟炸香港，亦為英國政府所允許，盟軍戰機主要空襲香港的日軍據點，但是間中亦有誤中民居，造成無辜傷亡。其中最嚴重一次為1945年1月誤炸灣仔市中心，釀成市民約1,000死3,000傷。第二嚴重的是1945年4月誤炸銅鑼灣法國醫院（聖保祿醫院）及銅鑼灣避風塘，造成490餘死數百傷。第三嚴重則為1944年10月正在上課的紅磡小學校被誤炸，幾乎全體教師及學生死亡，連同附近民居共300死300傷。然而根據香港作家小思在《香港的憂鬱》一書的印象，香港市民一般都不反對盟軍轟炸。

摘自維基

同樣在華潤大廈從事飲食業、未有透露姓名的市民稱，自己上午約10時到達現場一帶等候，打算解封後開工。對於第3次掘出炸彈，這名市民稱「都無辦法啦……怪都怪美國佬……美國佬最衰」

阻人返工猶如殺人父母

睇得美國隊長多以為2戰有google map用呱

咁講真唔計豫湘桂會戰
四零至四五年 國民革命軍係戰勝居多架播

夠厚血做神坦王囉
0號作戰之後又係亡國既節奏
就算打通左公路都唔見到反cap到
最重要係拖時間姐

1號

所以點解佢要做飲食業

要踩就踩共產黨啦
第一、二、三次長沙會戰
國軍有冇美英幫拖呀

同埋要講都係美 唔係美英
打第三次長沙會戰嗰陣
英國連香港都守唔住
喺南海 俾日軍擊沉咗一艘戰列艦同一艘戰鬥巡洋艦
全面戰敗 鬼幫到國軍

依家啲建制輿論越來越有趣

香港嘅問題 - 因為佔中港獨
國際嘅問題 - 因為日本美帝

總結，中國係最自由開放友好嘅國家，共產黨絕對唔會害人，所以中國或成最大贏家

亡國嘅節奏？
一號作戰動員嘅人力同資源比日俄戰爭多一截
到最後都因為兵力不足而撤出部分短暫佔領嘅地區喎
事實上日本喺中國戰場嘅戰線已經好難再推前（翌年日軍喺湘西慘敗）
四五年基本上係守勢 國軍仲收復咗桂柳添

保護滇緬公路英國冇份？
補給唔係幫？

當年美國炸鳩日治香港，數千港人不幸犧牲，人人讚好
而家對付支治香港，掟舊磚都要生要死

中国的確冇
中國就有

你仲好意思提滇緬公路
四零年 英國喺日本威逼下關閉滇緬公路 搞到中國得返新疆條路可以攞物資
四二年係英國請中華民國幫拖 蔣介石派中國遠征軍去支援英軍
衣家係國軍去幫英軍 好冇？

補給？駝峰航線？壓倒性係美國佬出錢出力嘅
唔通英國借個機場俾美軍用就叫出好多力

你唔撚係以為國共打走日本呀

點解當初唔幫手大躍進，鍊鋼同文革批鬥要走去香港投靠英美? 渣咖。。。

佢地覺得日本補給線可以長佔中國架

遺民淚盡胡塵里，南望王師又一年。

出面好多post支持日治香港

咩支援英國吖？係民國需要英屬緬甸支持補給先派兵去緬甸
同埋英國冇畀錢你民國咩？
根本美英甚至蘇德一樣有幫過民國，只係多與少嘅分別

香港班老中坑柒撚到

當年日本仔黎果陣 偉大的黨係邊度?

打完ww2 共產黨抽水就有

請問你發完夢未呀？
「咩支援英國吖？係民國需要英屬緬甸支持補給先派兵去緬甸」
你自己講完唔覺得矛盾嘅咩？咁都唔叫支援？
「需要英屬緬甸支持補給」
英軍急速潰敗 補給你個死人頭

如果dit咁dur物資/錢都叫有幫到 咁就當然有啦
但係同美國嘅支援冇得比囉
人地出雞你出（幾滴）豉油
唔識歷史就自己惡補吓啦

希望呢班廢中廢老快D死
最好用最痛苦又最短暫既方法死

咁樣係邊個需要緬甸去補給先？
同埋我從來冇否認美國重要過英國喎
係你講到英國乜都冇幫 仲講到佢想推民國去死咁

一分抗日 二分應付 七分發展

「咁樣係邊個需要緬甸去補給先？」
點解講咗咁耐你都係唔明
中華民國需要嘅係喺英屬印度、緬甸出發嘅美軍軍機、貨車運物資去中國
英國喺呢件事出嘅力係微乎其微
最多係借個場地同提供少量設備
你喺上面講話「冇美英幫，國民黨一早已經輸咗啦」
英國少到喊嘅幫助會令到「國民黨一早已經輸咗」?

「係你講到英國乜都冇幫 仲講到佢想推民國去死咁」

->1940年6月20日，日本外相有田八郎向英國駐日大使克萊琪正式提出關閉滇緬公路的通牒。克萊琪於6月25日致電英國外交部主張對日妥協。日軍在深圳集結5000名陸軍備戰演習，港英防務壓力吃緊。7月7日，日本政府對克萊琪下達最後通牒，限期十天內達成協議。1940年7月10日，英國邱吉爾戰時內閣正式做出決定關閉滇緬公路。

咁唔係推中國去死??

繼續死撐啦

不過都係無用,偷襲珍珠港後美國宣戰,跟住即刻打美英兩國的亞太區據點

唔係美帝兩粒原子彈，到時廢老你老母聽做日本人隻私家雞啦。

42年英國係緬甸個30000 POW 就咁比人忘記咗

可能佢老母比美國佬日日屌閪屌到爛呢，唔怪得佢…

仲有最後死咗同唔見咗果兩萬幾人唔知係咩嚟。。。可能死咗唔算係英國「人」

日本只係認佢輸咗畀美國
小小支那可笑可笑

冇美國打救, 小支支變大日本帝國, 可能係好事

條友意思係英國好廢㗎，冇幫民國仲間接幫日本

屌!!!! 其實香港有幾多人識二戰史，個撚個以為英國二戰幫手打鳩日本；其實美日未開戰前，英國同日本老友來，英國同德國分別想中日停戰出手；到小朋友齊打架後，英國跟本好少幫手，裝鳩中國彈弓就有，去睇吓中國遠征軍歷史。再講，到差唔多打鳩完，都要美國出聲先派幾首艦來遠東。

英日同盟係以前啦，講到咁遠做乜
咁樣你不如講埋英國皇室親德算啦

事實上就係美英德蘇四個分別都有幫過國民黨，只係多與少分別啫，其實點解要完全否定英國先？

英國放棄緬甸仲要多謝泰國，泰國同日本同盟個刻，人數已經比英兵已經多兩倍，個時退返印度好合理。日軍可以係成個泰國邊境攻入去緬甸巳經難守，個時已經好多英軍兵營打到糧彈斷裂投降，英兵退去印度係可以保留實力防守印度，而唔係比人續點擊破

總之英軍無主動出擊同國軍合流然後打到全軍覆沒就係無做嘢啦，遲下打到死守四行倉庫咁都唔計咖啦

有丶踎係度疴💩都要出力㗎

民國軍打返公路就就咁走咗去
逼英軍用東南亞預備軍，對抗日本消耗英國係東南亞資源，最尾仲要付出成個帝國
不過廢就係無付出

傻撚咗